自製天然酵母，用生果做種

之前試話用麵粉整天然酵母，整完之後上網睇到好多人用生果去做種， 所以都試下整

一開始用提子乾整過，但唔成功仲要整左兩次都無泡

之後用新鮮生果整，咁岩屋企買左好多apricot, 就事但拎左幾粒黎玩下

整完放左幾日，開始愈黎愈多泡

最後用酵母液去整麵種發得好靚

今次宜個酵母比就咁用麵粉養易好多，仲有出黎有好香既果香， 唔一定用apricot, 用其他生果都得。 試過用黎整包，效果都好好，當然愈耐個種發酵得愈好。

鍾意既記得subscribe, like 同share 我YouTube Channel,仲有follow 我ig

YouTube:

Instagram:

MEWE:

好麻煩

認真十幾蚊買一包百幾克有排用

係呀，我當實驗咁玩試多d唔同既野

乾酵母同天然酵母唔同嫁

有心機

新鮮酵母呢？現成都有得買

日日同佢仔咁樣照顧，每日返屋企第一件事就睇下佢

我唔得懶

做出黎既包會唔同

想做就會去做嫁啦，唔想做既我都唔得，無動力

係 所以興趣好緊要

我老婆整啲酵母成日唔成功

之前特登買有機麵粉養 試左幾次都唔得就放棄左
成日到第三 四日就有d刺鼻嘅味/有d粉紅色

用過龍眼乾整，好香

Sour dough?

好似養寵物咁養，佢仲要發皮四嘔泡

個包有果味？

想問下要溝幾多落面粉到

用生果定麵粉做種？

有頻色就唔要得，已經變左

易唔易有泡？我用提子乾完全唔得

算係同一樣野，但用唔同方法去整

有時係會，所以個機要大小小，

要視乎返用咩生果☺️頭一次都仲有，後來用到淡晒，不過就可以做種用，

唔好意思，唔記得講，。都係50g 酵母液，再加50g 麵粉 。 第二日都係一樣。 第三次就棄剩50種，加50水同50麵粉， 之後既都一樣比例

整包個時要落幾多依d酵母，點計

之前試過提子，麵粉都有，佢見有少少泡已經好開心，之後隔幾日就話唔得啦，轉頭掉埋

我落總麵粉既30%。 但水量要減

提子都唔得？ 好多人話提子發得好勁

樓主試下用菠蘿黎做，做完再用黎整菠蘿油

fb 見過有人玩到谷爆左個玻璃樽

菠蘿好似唔可以，會斷麵筋

所以要放氣

酸的包不了

佢話可能啲提子唔夠生猛

之前用麵粉種咗兩次都失敗
有起泡同中個兩日之後死咗

睇下點發酵， 唔一定會酸

但提子蘋果都好好養，可以試下蘋果

試下用生果，會易小小

棄咗嘅種係掉呀？

Lm

係呀，但有d人會用黎整野食，可以睇下外國既片

叫佢試下先

易啊

應該係細節位出錯先做唔到， 記得唔好去皮同除左第一次落糖，之後都唔好落

原粒連殻？ 如果係既應該無油

開始整麵種時
第一次只用50g酵母液
其餘既酵母液係放室溫定入雪櫃？

我放雪櫃，因為第二日倒落去，之後都放室溫，會慢慢醒返，